四川宜賓市5.9級地震 成都與重慶震感強烈 民眾湧上街頭暫避

中國地震台網台正式測定，周一晚10時55分，在四川省宜賓市長寧縣附近（北緯28.39度，東經104.94度）發生5.1級左右地震，震源深度16公里。

新京報報道，根據應急管理部消防救援局官方微博消息，部門已調動人手，並啟動應急機制。宜賓市消防救援支隊已派出小組前往震央勘查。

據長寧縣電視台記者報道，地震發生時縣城震感強烈，震感至少十多秒，晃動響音很大，很多市民下樓躲避。

央視記者從長寧縣委宣傳部了解到，長寧縣雙河鎮不少農房出現裂縫，有房屋倒塌。

成都城區一些地方提前發出地震預警，民眾手機都收到推播通知，稱地震橫波快將到達，呼籲民眾有需要的話請避險。